\section{Введение}

\paragraph{Об авторе.}\
Автор книнги, что попала вам в руки, Александр Айвазян, провел уже около десяти лет на пути углубления своего познания в области питания, очищения организма и ключей здорового образа жизни. За это время Александр попробовал вегатерианство, веганство, сыроедение и даже прикоснулся к праноедению. Так за его плечами накопился обширный багаж опыта, которым он и захотел поделиться с Вами с надеждой, что это сделает вашу дорогу более гладкой и углубит Ваш опыт.  

Сейчас Александр владеет компанией по производству веганской пастилы и смоквы <<Sattva>>.
\paragraph{Как пользоваться книгой.}\ 
Эта книга состоит из трех глав: глава с общими советами, глава про специи и глава с простыми веганскими рецептами. Части книги и секции глав между собой не связаны, поэтому Вы можете выборочно читать те части, которые представляются интересными для Вас, используя оглавление для навигации. Таким образом, книгу можно использовать и исключительно как сборник быстрых и вкусных веготерианских рецептов из доступных продуктов (не потребуется даже тофу), которые бывают так нужны, особенно начинающим вегатерианцам.

\begin{quote}
\textit{``Здесь я делюсь своим опытом. Большинство людей блуждают в потёмках невежества и до сих пор употребляют плоть животных. Надеюсь, что публикуемые рецепты вдохновят вас подняться на ступень выше и трезво взглянуть на свой рацион.''
\\[5pt]
\rightline{\textbf{--- Александр Айвазян}}}
\end{quote}

Приятного чтения,

редактор книги и просто друг Александра
