\section*{Инструкции к первой домашней работе}
\label{sec:homework}
\addcontentsline{toc}{section}{\nameref{sec:homework}}

\subsection*{партнерская система}
\begin{enumerate}
\item группа в телеграмме будет создана примерно для 10-15 волонтеров йога вира.
\item ваш йога митра (координатор) назначит вам партнера, с которым вы будете работать в
паре.
\item в качестве домашнего задания, вы проведёте практическую сессию вместе со своим
партнером.
\item после того, как вы оба завершите проведение своей сессии, уведомите об этом йога митру.
\end{enumerate}

\subsection*{Структура}
\begin{enumerate}
\item Продолжительность сессии 20 минут.
\item Приготовьте 3 видео, которые вы будете использовать, заранее. пожалуйста, ознакомьтесь с процессом трансляции видео перед сессией. Воспользуйтесь \ref{sec:profAdv1}{обучающими видео} из документа руководство йога виры.
\item Представьтесь в начале сессии, так как это описано в сценарии, который у вас есть.
(пожалуйста, максимально придерживайтесь текста сценария)
\item Воспроизведите вводное видео садхгуру. (вы можете остановить видео после 30
секунды.)
\item Воспроизведите видео практики. (вы можете остановить его после 30 секунды.)
\item Расскажите о программе «внутренняя инженерия» так, как это описано в сценарии.
\item Воспроизведите видео о программе <<внутренняя инженерия>>.
\item Завершите сессию так, как это описано в сценарии.
\end{enumerate}


\subsection*{Вы ведете практическую сессию}
\begin{itemize}
\item Проводите репетицию практической сессии так, как если бы вы проводили настоящую.
сессию. Не останавливайте и не прерывайте сессию, даже если вы совершили ошибку —
попробуйте найти решение как можно продолжить дальше \faSmileO.
\item Как только практическая сессия закончена, пожалуйста, уделите минуту, чтобы ответить на следующие вопросы и поделитесь ответами со своим партнером.
\begin{enumerate}
\item Какие у вас впечатления после проведения практической сессии? Что происходило
внутри вас?
\item Какие, по-вашему мнению, части сессии могли бы быть сделаны лучше?
\end{enumerate} 
\end{itemize}

\subsection*{Ваш партнер проводит сессию}
\begin{itemize}
\item Принимайте участие словно вы пришли на настоящую сессию в качестве участника. Не
перебивайте его в процессе занятия.
\item Создайте атмосферу доверия, чтобы ваш партнёр смог поделиться своими
впечатлениями и ощущениями без страха осуждения \faSmileO.
\item Если вы заметили что-то, что можно улучшить, убедитесь, что вы сами привнесете это в
свою сессию, когда будете ее проводить.
\item Поблагодарите и поддержите своего партнера после того, как он поделиться своими
ощущениями от проведённой сессии.
\end{itemize} 

